+++
title = "answers_for_lab8"
+++

## 1. Какова конструкция вакуумных диодов?

**ОТВЕТ:** Вакуумный диод - электронная лампа содержащая два электрона: катод и
анод. Термоэлектрический катод служит для испускания электронов, а анод наоборот
их собирает. Оба электрода помещаются в стеклянный, металлический или
металлокерамический баллон, в котором создается вакуум.

## 2. Поясните эффект термоэлектронной эмиссии.

**ОТВЕТ:** Катод представляет собой тонкую проволоку, например вольфрамовой
нити. При сильном нагревании начинается эмиссия электронов, которая позволяет
преодолеть потенциальный барьер. При увеличении анодного напряжения сила тока
возрастает до некоторого максимального значения, при котором ток называется
током насыщения.

## 3. Что такое катодный ток, анодный ток, анодное напряжение?

**ОТВЕТ:** Катодный ток - при отрицательном напряжении, покидающий ток Анодный
ток - при положительном анодном напряжении, вылетают электроны и движутся к
аноду, за счет чего происходит ток Анодный напряжение - постоянное напряжение,
для создание поля между анодом и катодом.

## 4. При каких предположениях верен закон «степени трех вторых»?

**ОТВЕТ:** При том, что у поверхности катода напряжение, начальная скорость
равно нулю, а поле считаем однородным

## 7. Объясните полную вольтамперную характеристику диода

**ОТВЕТ:** Эту кривая изображающая зависимость силы анодного тока от анодного
напряжения. При увеличении положительного потенциала, на аноде ток возрастает до
некоторого значения, являющегося током насыщения. А при подаче отрицательного
потенциала, величина анодного тока падает до нуля.
